

          Špecializovaný trestný súd v Banskej Bystrici dnes ( 9.4.2010) za pokus vraždy, ktorý sa stal  v máji minulého roka,  uložil 59-ročnému Františkovi A. z Veľkého Blhu ( okres Rimavská Sobota ) trest 21 rokov odňatia slobody. Senát ho uznal za vinného z obzvlášť závažného zločinu vraždy v štádiu pokusu, pretože z pomsty polial horľavinou matku svojich dvoch vnukov a podpálil ju. 
         Podľa médií : "Senát nepovažuje Františka za „klasického“ kriminálnika. Do problémov sa dostal preto, že emočne nezvládol situáciu a na Marianu zaútočil z pomsty, lebo ho odmietla." 
        Špecializovaný trestný súd   v Pezinku dňa   7.4.2010  prepustil údajného bossa východoslovenského podsvetia Róberta Okoličányho z väzby.  "Právoplatným rozhodnutím Krajského súdu v Košiciach pominuli u obžalovaného dôvody väzby, preto Špecializovaný trestný súd musel Róberta O. prepustiť z väzby na slobodu," uviedla hovorkyňa ŠTS Katarína KudjákováKudjáková. 
       Gang okolo Okoličányho, ktorý sa  opäť voľne pohybuje sa podľa obžaloby  považuje za jeden z najnebezpečnejších v histórii Slovenska. Pôsobil v rokoch 2000 až 2007, pričom mu pripisuje asi 20 trestných činov. Podľa neho Okoličány vraždil a dával vraždiť, aby sa zbavil konkurencie, no pri potýčkach prišiel o život aj okoloidúci. Pravdepodobne možno Okoličániho v prípade, že sa tvrdenia obžaloby zakladajú na pravde, považovať za "klasického kriminálnika "  
       Je všetko v poriadku so spravodlivosťou v tejto spoločnosti, keď človek, ktorý nie je "klasickým kriminálnikom "  dostane prakticky za pokus vraždy  "v afekte "  21 rokov nepodmienečne a údajne boss košického podsvetia, ktorý má podľa obžaloby na svedomí niekoľko vrážd odíde na luxusnom aute na slobodu a môže plánovať ďalšie obštrukcie v súdnom konaní ? Nezaslúžia si obaja minimálne rovnaký trest ? 
         Stojí za zamyslenie,  či by v prípade, že by František A. z Veľkého Blhu  disponoval dostatočným objemom finančných prostriedkov na obhajobu  nevyviazol úplne bez trestu a či by Róbert O. ako ho alibisticky nazývajú niektoré média v prípade, že by finančné prostriedky nemal nebol už dávno za skutky ktoré údajne spáchal právplatne osúdený. 
         Môže za to obhajoba alebo súd ? 
         Za to, že sa ani po toľkých rokoch  Róbert O. nedočkal skončenia svojho procesu právoplatným verdiktom súdu o vine respektíve nevine nenesie zodpovednosť táto vláda. 
         Za stav spravodlivosti a legislatívy nesie zodpovednosť Slovenská republika, ktorú reprezentovali všetky porevolučné vlády.   
         Niečo ale nie je v "štáte právnom" v poriadku, keď legislatíva v platnom znení nevie ochrániť spoločnosť pred páchateľmi akými je podľa obžaloby aj Róbert Okoličány. 
         Samozrejme v zmysle Ústavy aj  na neho musíme pozerať ako na každého iného občana. Stale totiž platí zásada, že nedokázaná vina je dokázaná nevina. 
          Nájde sa odborná,  politická a iná vôľa ochrániť spoločnosť aj pred páchateľmi tohto typu ?   
   
   
   
   

